%@Titre:Centres étrangers -- 2010
On propose deux programmes de calcul :
\begin{quote}
  \columnseprule0.4pt
  \columnsep30pt
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \underline{Programme A}
  \end{center}
  Choisir un nombre.\\ Ajouter 5.\\ Calculer le carré du résultat
  obtenu.
  \par\columnbreak\par
  \begin{center}
    \underline{Programme B}
  \end{center}
  Choisir un nombre.\\ Soustraire7.\\ Calculer le carré du résultat
  obtenu.
\end{multicols}
\columnsep5pt
\columnseprule0pt
\end{quote}
\begin{Enumerate}
  \item On choisit 5 comme nombre de départ. Montrer que le résultat
    du programme B est 4.
  \item On choisit $-2$ comme nombre de départ. Quel est le résultat
    avec le programme A ?
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Quel nombre choisir pour que le résultat du
      programme A soit 0 ?
    \item Quels nombres faut-il choisir pour que le résultat du
      programme B soit 9 ?
    \end{enumerate}
  \item Quel nombre doit-on choisir pour obtenir le même résultat
    avec les deux programmes ?
\end{Enumerate}